內蒙古公安局將鼓動罷課 列作尋釁滋事

內蒙古部分中小學在開學日有家長和學生示威，反對當局逐步將教學語言統一為漢語。網上流傳片段，指有內蒙古政府人員上門，要求蒙古族家長不要參加遊行。

巴彥淖爾市公安局亦發通告，指通過辱罵、恐嚇他人等方式，阻撓學生上課和鼓動學生罷課等行為，都會被視作尋釁滋事，屬於犯違法行為。

刁小學生親自指揮果然非一般咁廢

好快會屈佢地蒙獨

蒙古 加油

極端核心恐怖主義苗頭

說是北宋的時候，常州有個叫田登的太守，對自己的名字特別忌諱，不允許其他人說「登」字，只要有人提到了這個字，必然惹得太守大怒，所以他身邊的吏卒很多不小心就被打板子了！

於是整個常州都把「燈」字叫成火。而到了一年一度的元宵佳節。依照以往的慣例，州城裏都要放三天焰火，點三天花燈表示慶祝。而且州府衙門要提前貼出告示，讓老百姓到時候前來觀燈。

可是這次，卻讓出告示的官員感到左右為難。怎麼寫呢？用上「燈」字，要觸犯太守；不用「燈」字，意思又表達不明白。

想了好久，這個寫告示的官員告示上就寫成了「本州依例放火三日」。 告示貼出後，老百姓看了都驚吵喧鬧起來。尤其是一些外地來的客人，更是丈二和尚摸不着頭腦，還真的以為官府要在城裏放三天火呢！大家紛紛收拾行李，爭相離開這是非之地。當地的老百姓，平時對於田登的專制蠻橫無理已經是非常不滿，這次看了官府貼出的這張告示，更是氣憤萬分，忿忿地說：「只許州官放火，不許百姓點燈，這是什麼世道！

蝗僞下次外訪果陣又要諗吓點答南蒙嘅人權問題

洗乜諗

每次中共官員 被人問 新疆/西藏 問題

佢地只有一個答案:「你想知, 可以自己親身去睇」

蒙古🇲🇳加油💪反抗